中國半官方證實：美國務卿專機飛越半個中國領空

美軍機飛越中國領空 機上「大人物」身分曝光

2020/11/02 00:46

中國半官方美軍動態追蹤機構指出，1架美國空軍飛機飛入中國領土，從上海出海。（圖取自SCSPI）

〔即時新聞／綜合報導〕美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）10月26日展開南亞行，先後訪問印度、斯里蘭卡、馬爾地夫、印尼，並臨時追加29日、30日訪問越南；追蹤美軍動態的中國半官方機構指稱，龐皮歐搭乘的美國空軍專機從越南飛越中國領空，直達日本。

龐皮歐30日結束越南訪問行程，搭機離開。（圖取自龐皮歐推特）

依美國國務院官網新聞稿，龐皮歐10月29日至30日前往越南河內，會見越南總統阮富仲及副總理兼外交部長范平明，龐皮歐此行是慶祝美、越建交25周年，重申全面合作，並討論雙方都很關心的南海、湄公河地區等議題，美國尊重越南的權利和利益，並以符合國際法的方式維護和平與海洋自由。

越南官員向龐皮歐等人揮手致意。（圖取自龐皮歐推特）

龐皮歐在推特指出，在河內舉行了一些重要會議，很高興再次見到越南朋友，並重申美國對越南的承諾，龐皮歐也貼出他登機離開的照片，他向停機坪的越南官員們揮手致意，越南官員們也回禮；但美國國務院並未透露龐皮歐的後續行程。

中國半官方性質丶北京大學「南海戰略態勢感知計畫」（SCSPI）30日晚間在推特宣稱，龐皮歐離開越南河內時，搭乘美國空軍C-32A專機穿越中國領空，從廣西飛入後，沿途經過廣東、江西、浙江上空，最後從上海附近出海直飛日本；該機構意有所指地說「很高興在激烈的美中競爭中，還能見到（雙方）這樣的互動」。不過，美方並未對此加以證實。

FRIEND返囉而家咩事呀

美軍來了我帶.....美軍走了

龐皮歐離開越南河內時，搭乘美國空軍C-32A專機穿越中國領空，從廣西飛入後，沿途經過廣東、江西、浙江上空，最後從上海附近出海直飛日本

美國：門戶開放政策2.0

支那人無論點都打到J

咁好機會黑警唔搵飛行服務隊捉佢?